\section{Komplexe Zahlen}
	\subsection{Darstellung}
		Die komplexen Zahlen werden in zwei verschiedenen Formen dargestellt, Kartesisch und Polar (Euler).\\
		\begin{tabular}{ll}
			Kartesisch & $z=x+iy=Re(z)+i\cdot Im(z)$\\
			Polar & $z=r\cdot e^{i\phi}$
		\end{tabular}
	
		\textbf{kartesisch $\rightarrow$ polar:}
		$r = \abs{z} = \sqrt{x^2 + y^2}$\\
		$\phi = arg(z) = arg(x,y) = \{\phi + 2k\pi: k\in\integer\} \Rightarrow Menge$\\
		Innerhalb von $[\pi;\pi]$ lässt sich $\phi$ so berechnen:\\[2pt]
		$\phi = \begin{dcases}
		\arctan\left(\rfrac{y}{x}\right) 		& x>0\\
		\arctan\left(\rfrac{y}{x}\right)+\pi 	& x<0; y\geq 0\\
		\arctan\left(\rfrac{y}{x}\right)-\pi 	& x<0; y<0\\
		\rfrac{\pi}{2} 							& x=0; y>0\\
		-\rfrac{\pi}{2} 						& x=0; y<0\\
		undef 									& x=0; y=0
		\end{dcases}$\\
	
		\textbf{polar $\rightarrow$ kartesisch:}\\	
		$x = r \cdot \sin(\phi)$\\
		$y = r \cdot \cos(\phi)$
	
	
	\subsection{Argument}
		Das Argument $arg(z)$ einer komplexen Zahl entpricht der Menge der Winkel $\phi$ in der Polarform.\\
		Meist verwendet man desshalb den Hauptwert des Arguments $Arg(z)$.\\
		$Arg(z) = \{arg(z) : (-\pi;\pi)\}$
	
	
	\subsection{Komplex Konjugieren}
		Man Bezeichnet die Abbildung $z=a+ib \mapsto \conj{z}=a \hltmy{-}ib$ als komplexe Konjuktion.
	
		\subsubsection{Eigenschaften}
			\begin{citemize}
				\item $\conj{z\cdot w} = \conj{z}\cdot\bar{w}$
				\item $\conj{z+w} = \conj{z} + \conj{w}$
				\item $x = Re(z) = \frac{z + \conj{z}}{2}$
				\item $y = Im(z) = \frac{z-\conj{z}}{2}$
				\item $z\in\real \equiv z=\conj{z}$
				\item $\abs{z}^2 = z\cdot\conj{z} = x^2 + y^2$
			\end{citemize}
	
	\subsection{Betrag}
		Der Betrag einer komplexen Zahl entspricht dem Abstand der Zahl vom Ursprung (0,0).\\
		\begin{citemize}
			\item $\abs{z} = \sqrt{z\cdot\conj{z}} = \sqrt{x^2 + y^2}$
			\item $\abs{z_1\cdot z_2} = \abs{z_1}\cdot\abs{z_2}$
			\item $\abs{Re(z)}\leq \abs{z}; \abs{Im(z)}\leq \abs{z}$
			\item $\abs{z_1+z_2} \leq \abs{z_1}+\abs{z_2}$
			\item $\abs{e^z} = e^{Re(z)}$
		\end{citemize}
	
		\emph{Wichtig! $\abs{z_1}<\abs{z_2}$ macht Sinn aber $z_1<z_2$ macht keinen Sinn\\ da \textbf{$\complex$ kein geordneter Körper} ist}
	
	
	\subsection{Mengen}
	\begin{citemize}
		\item $\complex^* = \complex\bslash\{0\}$
		\item $\complex^{-*} = \complex\bslash\{z\in\real:z\leq0\}$
		\item $B_{(z_0,r)} = \{z\in\complex: \abs{z-z_0}<r\}$
	\end{citemize}
